【突發】總理訪問貴州數據中心的時候，做了一個驚人的舉動！

李克強7月7日在貴州貴安新區考察數據中心。貴州是全國首個國家大數據綜合試驗區，這裡良好的溫濕度等自然條件，不僅有利於保證數據安全，又環保低碳，加之地方政府給予電價特殊優惠，吸引了一批世界級數據中心紛紛落戶貴州。總理來到位於山體隧道中的騰訊貴安七星數據中心，詢問數據存儲規模、服務器性能等情況。他隨即從服務器上抽出一塊硬盤，仔細閱讀上面的文字説明。接著，總理問企業負責人，目前發展數據中心遇到哪些困難。

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？

made in taiwan

睇係邊度造

你未get到point

test緊raid

中國政府可以任意攞走硬碟

啲機行緊點抽出

唔明

真定假

應該不是raid 0,無事既

話抽就抽既咩？

恭喜你，第一個

Bingo!

數據中心只係store data ?

他隨即從服務器上抽出一塊硬盤，仔細閱讀上面的文字説明。接著，總理問企業負責人，目前發展數據中心遇到哪些困難。

想知同先進國家差幾遠？

抽出harddisk

增加gdp
保就業
有咩問題

: pk 我地行照raid 0

餅餅都唔同 不如仔細啲 逐個抽出黎睇

常識吧

唔怪得尋晚個icloud連極都連唔到

個center本來係政府嘅

成抽data 無左

總理話要抽出，就點都可以抽出架啦

反正國家back up哂，唔怕

睇下係咪中國制造,如果俾人制裁唔知仲行唔行到

根據《港區国安法》嚴重干擾網絡運作屬恐怖活動 咁黑仔強親手搞到冧server可以拉得

點解唔得?
datacenter 啲 storage 做hot swap 好正常

係咪即係雲上貴州？
唔知邊個支那用戶會版突然無曬data
不過唔緊要啦，黨會幫你restore

難題是會有 on9 仔隨手破壞 server，導致遺失資料

會寫字落hard disk

degrade姐rejoin應該識rebuild返

諗起之前有單野係成塊三文魚放落顯微鏡度當睇

所以你意思係總理先問，呢個係咪可以hot swap, 然後再抽？

總理去醫院探望病人，要唔要抽出病人嘅心肝脾肺腎

其實唔關事，因為呢d機通常都預左可以隨時插拔，方便立即換壞件

總理識得安全移除下體

大型database 預咗有disk會唔知幾時死，所以其他disk 可以recover 到資料，所以harddisk 係可以抽出黎架喎

祖國的科技已經發展到隨意缺少一個部件也能繼續運作

其實係冇影響連作

你的資料已被總理抽出

總理可以肉眼檢視硬碟有無違規內容 你哋識條鐵

他隨即從服務器上抽出一塊硬盤，仔細閱讀上面的文字説明。接著，總理問企業負責人，目前發展數據中心遇到哪些困難。

企業負責人:報告總理！原本沒有困難的，現在有啦！

test 容錯

咁撚大個data center會處理唔到有死hard disk既情況出現咩

其實做得data center 正常係可以hot swap, 本身就預佢隨時壞隨時換

中國識造原子筆頭珠未

唔知save左邊間公司既野

總理話：我突然間抽一個出嚟啲data就冇晒？你哋個雲端系統咪好廢？同我開OT重新設計！

真正 CCP is watching you (physically)

一樣還一樣
server harddisk 99% 係hotplug
你冇見識唔怪你

馬英九看手錶

可以就咁抆出黎架咩

總理抽插你都仲得呀

fake hard disk

專做storage 既 device都係，但一般server 就

樓主見識少真係笑大人把口

但係咁抽法，唔壞都變壞啦

街市買菜咁買

即使 hot swap 可以，但我想問數據中心同客戶的合約中有冇呢條：本數據中心的硬盤可能會被外人隨時拔除，假如造成數據遺失，概不負責。

係中國，有咩總理唔得

AGGER

成隻RACK 死都唔應該FAIL啦

其實大型系統真係預咗得，如果咁兒戲一隻碟死咗就喪失資料，邊個敢幫襯

係一定無事, 你就諗下成個設計無可以死一隻hdd就死data
但喱單野緊無腦

隨手一抽

推 抗爭Mind Map #取回強積金 #一國兩制已死 #聯繫匯率 #Twitter #馬格尼茨基人權法

抽埋你啲器官去賣都得呀

今日拔一條，明日拔一條，然後得一夕安寢。起視四境，而官兵又至矣。

支那DC好難講

即係system可以咁做就無問題，完全0風險？
完全無SOP，行過隨意抽出

我d片啊

做system support 一定嚇撚死 屌你老母做 狂出warning 冇撚左隻hdd， 屌那星又要寫report

一樣還一樣
你開POST係想笑9佢直接蚊出黎以為唔可以HOTPLUG，而唔係想講私隱問題

然後你既data可以隨意抽出

普通既server, 10年前已經得

其實你係最清醒個個，其他人既回覆唔係錯，只係佢地無睇得到你顏色字想表達既context係個situation唔係個technology

同韓國瑜見乜都拎上黎聞下有異曲同工之妙

「今日拔一條，明日拔一條，然後得一夕安寢。起視四境，而官兵又至矣。」數據中心最緊要安全。現在有貴人來視察，就可以隨便走入server房，隨便搞？你放心選擇呢個data center嗎？

data玩撚完

領導大大在韭菜進行手術的途中突然間入手術室

嘗試操作手術儀器

總理参觀手術室， 隨手攞起手術枱病人器官細心觀察

係就咁抆架, 正路係應該咁設計
hot swap 就係預你駁著電都可以就咁抆出黎插番入去
你唔係以為有啲咩特別步驟下話

總理親身做raid test

抆走都冇事發生 即係個數據中心係流既，係cctvb個廠景

我都想講
外行人想笑鳩人但柒咗

仆街，啲個人資料比佢肉眼睇晒

好有李力持feel

識啦

唔寫字點記得野

夾硬抽部機唔會壞?

有乜好望

直接用手掂
整高鐵芯片都要無塵空間啦

中國無HDD出架喎

參觀緊「史前文明遺跡」
抽出「硬盤化石」仔細揣摹...

你太睇少支那
支那技術真係無你地想像中咁弱
基本上洪水浸哂整個data center都唔影響企鵝運作

你以前又唔test

明顯係
今次抽錯水，學精左，下次再抽其他

個server行緊，但就咁抽隻harddisk出黎？

起碼差左個總理

其實果隻hdd係記錄咗總理講地攤經濟嘅資料

Server機好多都係咁設計
所以要做data at rest encryption

安全移除硬體

點止抽出 抽插埋都得

唔係做it既都應該諗到唔就咁換唔通成組server熄左先換隻hard disk咩

克強成日爆大鑊

拿，以事論事，呢啲野係可以hot plug既(連control card 都可以）
更甚佢唔係production野就會隨便啲都得

無線連接

Hot plug㗎天才

咩外人呀！ 佢係總理呀，爹親娘親都不及總理親呀。嗰個係中国，係佢地頭呀，佢想嘅話，抽晒你十八代啲心肝脾肺腎出嚟都仲得。

早排先有間支那公司用tencent cloud，然後cloud lost data，tencent話recover唔到

check 一隻唔準確，抽多隻出黎睇睇先

抽出就唔係問題，
但宜家d storage 插返入去會當壞碟，
要落call

做得 data center 咁樣係唔會有事嘅
不過成個行為戇尻尻咁姐

真係on撚鳩

行raid5/6/1+0係可以

睇下夠唔夠數據裝晒連登仔iPhone啲資料啫

中國領導人有直接閱讀硬讀硬碟資料能力

你用緊果時 有人拆左你部機

server 行raid應該冇事，最多慢小小。

咁就食屎了

沒事兒，你還用到抖音
我指企鵝正常運作之嘛，data lost從沒包括在內

認真，共青團嘅人唔會係on9
黑仔強一定唔會係維尼水平

的確係可以就咁抽出嚟

我仲以為自己懶醒
D server正常都行raid 有hot plug唔係好正常咩
第二，用黎做demo可以係無運作中既機，不一定係造假

班笑鳩樓主嘅人唔明樓主想表達人治社會下，高官可以無視規則要求做乜都得嘅處境？根本樓主冇講過壞唔壞嘅technical問題。

成班人做乜鳩？

預左hot plug比你咁maintenance

總理 定 主席大？

data center 正路設計個SOP就係就算咁隨意搞個harddisk成個系統都冇事, 甚至冇data loss, 你一份data 隨時save 左幾份copy 係唔同位

唔係點解啲人會在意啲國家同大公司係點樣整data center

Gay Cock含得撚喇
iphone大爆炸呀柒頭皮

總理已從你身體抽出

yep 黨就是真理 yeah

一睇就知你係 IT 狗

「報告長官，遠端U盤發生異常， 新疆監控程序中斷」

李：「這伺服器負責那個部門？」

以為自己好醒

建議你睇多啲書增廣見聞
唔鍾意睇書可以睇YouTube
生在2020 請樓主唔好咁孤陋寡聞

試吓hotspare work唔work?

𡃁仔你睥咩呀？出嚟隻抽吖！

隻抽呀！

抽我吖！抽吖！

我抽你你抽我，點呀？

先唔講hd係咪hot-swap

重點係佢抽隻hd出黎可以睇到d乜野

電腦大爆炸

我當就咁插拔真係會壞
幾百蚊一隻比唔起咩
做一場大d既維穩show都可能5,6位數字
呢d錢算係咩

第一次見人參觀 dc 參觀到抽人啲 hdd 黎睇

扮下野影下相姐 數據庫d機 個drive一定有野扣住 肯定唔係隨手抽得出

7.11 7.12 民主派初選

留言分兩派，一派堅持「程序公義」，認為即使hotplug冇問題，但程序上非技術人員絕不應該掂server。一派認為「程序公義」冇所謂，只要唔影響server運作，搞咩都冇所謂。
但香港法治的一個最重要原則就是「程序公義」。希望大家想清楚。

存檔4清光

堂堂一國總理做出黎就無乜常識咁囉
部機行緊但無啦啦抽隻disk出黎

睇番開頭條友啲回覆先啦
唔洗咁急搶高地既

睇總理需唔需要囉要就叫醫生抽架啦

我嘅意思係
抽 storage 出嚟唔洗大驚小怪

當然個on9仔有無問過啲technician 我就唔知啦 (就咁睇嚟應該無... 啲官都係sort sort 地)

無黨主席下，總書記排名最大

應該冇預你冇事冇幹就抽插下

你都on9既 柒左就唔好兜啦
有工作人員陪住咪入到去囉
Data centre做Co location 不嬲都預有街外人出出入入嫁啦

連柒兩獲仲highlight 比人知自己柒

server房做愛都得呀

呢個好笑

去新彊會

你總理？

政制上係，現實係軍委主席最大
不過有撚分別咩，全部都係同一個人做

傻啦d機假㗎全部都係積木黎

有可能個RACK D機假既
一係可能個DATACENTER都係假既

微信尋日send唔到野出去

原來你set咗自己個地區做中國

笑了 你睇左terms and conditions再討論

SAS backplane 不忍直視

oof

文科仔？

等人貼段片出黎

打習帝! 打打打

困難就係佢無啦啦將個hdd抆咗出嚟

hot plug?

胡耀邦，鄧小平，趙紫陽，李先念，陳雲

胡耀邦做黨總書記排最前

鄧小平做軍委主席有實權

趙紫陽做總理，排名前過國家主席李先念

學到野

左邊條友：仆街啦今次

李：目前發展數據中心遇到哪些困難？

負責人：最大困難是應對你到訪

屌! 你估李克強低能㗎，佢乜都知!
就係知到得個樣先抆出黎睇咋!

總理知道行緊raid5
抽一隻唔會有事 總理連it 野都識
新中國

Distributed database應該有幾個replicas 所以冇問題

當日既火神山，同今日既數據中心
可能係異曲同工

熱拔插囉

Push

任我拿，我要就得la

老實講 其實冇問題，更何況有可能係demo機

存檔死清光

n of m resilience, 抽走一兩隻唔會有事。
hot swap 都係咁換碟。

咪大鄉里

old news
我以為佢話 harddisk 要完全自煮燃發

應該抽走幾隻都唔影響資料，而一兩隻都讀唔到咩出嚟

你已被總理抽插

廠景黎姐

Data Centre D機有得上物理鎖保安
佢可以就咁拎到出黎
証明唔係街外機
有個職員mon住你柝自己data centre 既機有咩問題

果隻rack 可能testing 場 or 未租出去呢

我諗起金仔+望遠鏡.jpg

老實講，正常dc唔會行raid0掛

是但啦， 騰訊

Data centre 用既hdd bay 應該可以上lock架wo

RFO 寫強仔個名落去，邊個敢唔收貨

總理隨機抽出硬碟，
雜帝隨便插入陰道。

我好懷疑依個post有幾多人set過nas既

神

抽一隻其實係冇問題，平時都有可能會壞要抽出嚟換。但抽2隻出嚟，咁有冇事就要睇部機raid setting 係點

其實佢哋兩個鬥得咁明顯，係唔係做戲

RAID有啲係support hotswap

好睇

存檔死清光，電腦大爆炸

肯定係做戲

唔通你以為總理抽出硬碟， 真係總理親手抽呀？

我搵撚埋個tencent cloud terms of service比你喇

TENCENT CLOUD PRC SERVICE REGION TERMS
5. Cooperation with Authorities. Tencent will be entitled to cooperate with any inquiry made by the judicial authorities, administrative authorities or other competent authorities of the PRC, and provide the information, so as to resolve complaints and disputes in timely manner and protect the legitimate rights and interests of all parties concerned.

程序上 人地係可以抽插個HD 佢對個數據中心做咩都得

唔係話佢咁做係好 我都認為支共好仆街好邪惡
但係你柒左就唔好左兜右兜

個原意同思考方向係值得諗
但係要知道今次個情況係好似開放日咁, 有啲野係預左俾參觀者搞, 同埋條友係有人睇著, 唔係自己走入去抆harddisk
另外就係data center 本身真係包埋harddisk 任你搞1,2個, 除非你成棟野一把火燒晒佢

有時例子同你想講嘅野唔夾, 真係唔好再夾硬黎

他隨即從服務器上抽出一塊硬盤，仔細閱讀上面的文字説明。

可以隨便搞???

正常行raid 應該唔驚既

刀鋒伺服器

而家總理好似好勤力，有冇主席同意架？

呢啲disk array一定得啦，但正常冇人會咁做，除非隻野壞左。。。。

可以話抽就抽架咩?

佢呢D Data Centre 分分鐘抽十隻出黎都未必有事

樓主好on9

你試下自己屋企整個nas
然後隨手抽一隻hdd出來 就會知同先進國家差幾遠

樓主柒到

張support tickets 都唔知寫唔寫強仔個名落去好

笑

用緊個人電腦, 唔明白的文件係 server 幾個HDD都有相同copy好正常
明白左, 當每個HDD都係一隻USB就得

係production 場產生一次非必要既alarm

咁你以後幫老闆set 好，記得邀請大家一齊上去隨手抽，睇下老闆點講

收返埋無謂獻世

Hknoit

唔好講真野

之前好似話iphone嘅icloud儲存喺雲上貴州？而家都重係？

隨即從服務器上抽出一塊硬碟,仔細閱讀上面的文字説明讀取上面的數據

真相：強仔拿出2個hdd, 之後換轉插返入去

咪柒啦 你間公司填你做visitor 你掃地既都入到去data centre 啦
仲吹到程序公義 樓主要柒幾多獲先夠

Hot plug架？

程序公義係咁用既咩

抽一隻, raid 冇問題, 唔係好驚人啫, 佢抽夠兩隻, 就刺激啦~

MoLa MoLa

貴州 應該係apple

睇人拉

就咁成個碟碟拎出黎，勁，

唔係raid 0既話抽左出黎d data都識build番架
重以為你想講隨便偷data都得

隔離條友諗緊咩呢

ERROR TEST

除非你知佢個raid layout plan
佢隨機抽多幾隻都無事
設計raid 就預左同牌子同批號會可能同時間死幾隻

睇黎係樓主柒左

無事既，係Raid 6黎

不過如果今朝其中一隻hdd出左橙燈，又未有parts換就...

係有recover 但係安全起見都唔會掹出嚟

喂點解啲線痴住哂

中國區既icloud先係貴洲

2013？

我以為驚人係因為佢識字

應該ok 掛

我估佢應該係問過啲工作人員話OK先咁做

正常唔會隨意抽碟出黎
雖然呢隻機行哂raid應該問題不大

對

冇咩影響
仲以為咩大發現

支國豆腐渣 raid plan
求其 raid 5 無 mirror 就算

相信, 一係成排機都係假, 一係已經做左手腳, 呢個位係可以比總理抽出黎做戲

做個樣架姐 你估入面有data 咩

可以兩個解讀
好果方面就好似你咁講，證明總理係識野有料到，反指某人得小學生程度
壞果面就係部景場

認真問
樓主一個post柒幾獲有無臉紅

行哂distributed
你蚊夠3隻都冇影響

所以話香港真係no it
小小事講到好撚大件事咁

on9樓主以為data center=好多隻pc hard disk

咁肯定部機行緊?

通常datacenter server harddisj係hot swap，
即係可以隨便抽出黎。
但有鎖匙鎖住，要問人拿鎖匙先開到，唔可以隨便開。
俾總理抽到出黎已經代表個datacenter support team失職。

跟本就唔係用緊

個世界玩緊distributed
香港仲停留係raid

冇駁電

不嬲pro少少既database都可以隨時抆出黎
2020年啦大佬

其實唔少事
1）support team冇鎖harddisk
2）總理係參觀，唔係audit，冇理由抽人隻hd出黎。

um...你嘅意思係一個硬碟壞咗就=成個server壞咗？

呢間data center 係點運作我唔知，
但一般data center 的server storage 真係為左隨時抽插咁設計架喎....

通常datacenter server harddisk係hot swap，
即係可以隨便抽出黎。
但會用鎖匙鎖住，即係總理要問人拿鎖匙先開到，唔可以隨便開。
俾總理抽到出黎已經代表個datacenter support team失職。

raid hot plug 好多年啦 , 我自己都整過

果下抽唔到出黎 就抄全家

係datacenter租幾個rack的當然用raid
但成個cloud就一定行distributed

電腦大爆炸，存檔死清光

睇清楚係咪得個殼

其他野唔知 但呢個data center一定係真嘅

鎖住左，抽唔到出黎咪問admin拿鎖匙，
唔見鎖匙可以搵開鎖佬強行爆開。
佢俾人抽到出黎係個datacenter support team失職。

有redundancy 不過都on9

左邊條友 襯衫+狗牌+4眼
明顯就係IT狗 有Key有咩出奇

但條 on9 以為發現新大陸咁就肯定唔係講緊呢樣野 ...

屌 樓主想笑9人 點知柒咗又唔認
係到轉移話題 講咩程序公義

Hotplug 點會無做啊
家用nas都做到啦

兒登仔唔好咁大鄉里得唔得

google/ wiki “hot swap“ 你就會明白係可以的

親，你的數據己被拔出。

其實over左 成個故仔根本係連登仔自己腦補
應該諗下個背景先 呢個係騰X private IDC, 入面用黎做backup site, 定係test lab根本冇人知, 冇人講過佢有租俾人, 更莫講果部storage有冇開機, 定run咩service, 根本唔重要

重點係抽隻HDD出黎想扮自己"有做野""睇緊野"果下ON9
因為上面既label寫乜鳩都好 都同IDC發展冇關系

做手術中叫醒個病人感謝黨

擺明擘大對脾俾佢啦
領導要抽插 仲唔快啲開鎖俾佢？？

送比你嘅樓主

我屋企隻nas都得，data center更加得

世界嘅data 會唔會爆
例如你電話得128GB
咁世界嘅server容量再大都有個上限

Sor真心唔識嘢
咁樣啲數據咪會部分離線囉

其實樓主 highlight 咗呢句:

咁正常人見到highlight 咗, 都會覺得呢句嘢有問題 / 呢個動作有問題
highlight 咗, 啲人就會以爲樓主恥笑緊抽硬碟呢個動作

如果樓主無highlight 到嘅話, 呢個 post 都無乜問題, 會跟你講嘅 "有做嘢" narrative 去評論

當然會 你諗下IP地址都會用盡要發展ipv6

storage 就兩個方向 1. device size 不變/更細 之餘可以有更大容量 2. 檔案格式可以用更細空間儲存相同/更多信息

如果死1隻hdd就炒pool
老細第一個就炒你先

去到2U/4U raid arry
成個pool起碼要頂到死任意2隻hdd

安全移除硬體

um...唔記得左

樓主7撚左就spin 落去程序公義，又spin 落去埋香港抗爭到。
事實係樓主連個程序係點都未搞清楚又不斷上鋼上線，十足十d中國人，死要面，唔認錯。

俾個Google大家比較

順便講個笑話，中國data center

偷到技術啦

睇埋#13, 樓主自己話第一個get到個point 嘅係話 "啲機行緊點抽出"
根本一開始佢就唔係講咩「程序公義」"非技術人員絕不應該掂server"
係去到有人指出data center 係可以做hot swap, 佢先開始轉移去"邊個抽個harddisk"出黎

有時啲野, 一時知識不足柒左咪認, 之後補充番相關知識, 唔柒過又點成長呢

死雞撐飯蓋

Hot swap

支那邊有record架

on9仔咪撚柒啦

影相作故仔啫，佢識自己拎出黎我又唔多信

帶佢去醫院應該會死唔少蟻民
小強：同志 依條喉有咩用

「他隨即從服務器上抽出一塊硬盤，仔細閱讀上面的文字説明」

佢當圖書館D書順手攞本落嚟睇吓

樓主柒咗 唔好再推啦

你識修毛咩, 人地想試下個raid, 睇下係咪真係做到high availability 啫, 你識條鐵咩!! 咁老屈我地個領導人, 拉你丫拿!!

好大可能

(有錯其他巴打幫手修正唔該)
你當你手頭上有好多隻harddisk, 你每一個file 都有好幾份copy分散係唔同harddisk 之餘,
你每個harddisk都預留左位置儲存某啲數據, 嗰啲數據係可以攞黎修復番其他harddisk 嘅資料 (所以data center 壞harddisk 係就咁抆出黎換個新嘅入去)

條友係7左仲想死撐
是但9up D野

程序公義

Google呢種規模勁過哂其他dc

想點.....
想兩包就真係會乖咩

自己google Raid
相中係2U server有12隻HDD
如果1個pool炒一隻hhd都收皮

set server條友比人炒左10世

12hdd死2隻hdd都未洗怕

通常datacenter server harddisk係hot swap，
即係可以隨便抽出黎。
但有鎖匙鎖住，要問人拿鎖匙先開到，唔可以隨便開。
俾總理抽到出黎已經代表個datacenter support team失職。
同埋總理亦唔應該隨便抽隻hard disk出黎睇，佢只係參觀，唔係做auditing。要抽都要問下人地可唔可以抽，要確保一定唔會有任何資料意外遺失。

唔寫字點儲存文字呀？係咪玩野呀清

IT狗:屌你老母又要我做多d野

你當amz冇料到？

手抄落hard disk面
一向係咁save嘢

樓主成日開post宣傳佢個on9 channel

cctai

好老實講，一次半次冇事既，但冇必要就唔好啦

姐係你屋企部電腦開緊機果陣除個hdd ssd出黎咁囉，一次半次冇事既，但又唔係大火災大爆炸走難就最好唔好咁

個hard disk 廢架？

一睇到就笑咗
側邊啲人應該嚇到瀨尿

小學生真係小學生

data center會因為咁抽一隻harddisk就有事?
唔好笑死人啦，依家做back up或者行server
可以唔同physical location咁做，更唔好講就算死一兩日harddisk la
你有玩過NAS，都可以咁玩法啦....

又一個cctai精英

恭喜你 又柒了

cctai不嬲都勁

唉，樓主你笑佢新dc都唔係用all ssd咪無人插到你囉

hot swap
包你唔unmount寫緊嘢落去
個file handler未close而一手抽出嚟？

唔好咁智障啦 ... 我係話你地 ....

第一，server 一定有 raid，係俾萬一壞一隻可以換。raid 5可以壞一隻，raid 6可以壞兩隻。抽一餅係唔影響。

第二，server 大部分都都支援熱插拔，死 harddisk 可以即抽，即換，係唔洗熄機 ...

第三，D 人話可以抽隻 harddisk 帶走 D 資料果 D，raid 碟你係要抽曬咁多餅碟先可以讀到資料。你帶走其中一餅係讀唔翻 D data，除非係 raid 1 ...

Server應該就凍到雪房咁嘅，李中堂仲短衫

先唔討論HOT PLUG有無問題

HDD上面D字有咩值得睇
成件事個感覺好似痾緊屎無野做係度睇洗頭水樽後面D字咁

係波台見到特登入黎朝聖

你未get到point..... 你真係柒左。

做audit 都唔會咁樣搞啦，不過李係黨，黨要睇隻櫃，斷電都要抽俾黨架

鬼唔知hot swap得咩
識少少就懶醒
講緊乜野都未知
屌都廢事

好人好姐點會雲上貴洲

我估計照片中左邊個位就係你

做咩姐你地，俾得人參觀九成九都係”片場”
同埋而家好多hot data行曬pci-e ssd, 行hdd cold data多

我好奇 拎起隻harddisk睇到d乜
說明文字叫人匯報咪ok

可能睇下依家d hdd咩spec

上珍寶咪見到
上唔到珍寶 淘寶應該都有丫

姑勿論佢有無了解過拎出嚟有無問題呢件事

係諗唔到拎出嚟呢個舉動有咩用，唔通睇上面有無寫made in china?

下？
史前？

而家新式server房，直接櫃身入冷氣
另外hdd 而家研究係唔開太凍先耐用

突破盲點，重點係佢掹出黎做乜鳩

有幾多隻IT狗落鑊

唔好諗啦
個問題就同天災人禍嗰陣, 班中共領導到底落去現場"指揮"乜鳩?

拿， 你呢個西方思維，同我國偉大共產黨嘅手法不能雙題並論
而家乎合國情

其實做戲啫，咁認真討論做乜？

Aws 真係麻麻地
咁多個enduser 之中我覺得Microsoft 最好

抽得嘅都可以 hot swap 架啦

原理上大致一樣, 性能用料上有分別
腦場基本上都有得賣, 你見有啲容量牌子一樣, 但零零舍舍貴好多嗰啲多數都係
另外就係有啲專門俾CCTV用嘅harddisk

如果你話Seagate firecuda 相對俾server用就係佢"ironwolf" 系列

就咁蚊出黎

可能李克強求其問下壞咗咁點
咁咪答佢話可以hot swap
拎出嚟比佢玩下
唔可以hot swap 唔通李克強帶埋螺絲批去拆機

玄學

咁多正皮

睇落好似無燈 應該係假狗嚟

見到你懶醒真係尷尬...
讀多d書啦清

所以咪存檔死清光 （隔離post）

#149

樓主一開始懶醒以為唔可以未停機就抆走hard disk ，俾人笑佢唔識野就話「程序公義」，哇屌柒到呢⋯⋯

跌落地都要楋翻揸沙，仲要死撐到依加，柒左就算啦，由得個post沉未得囉

回錯po

睇吓係咪支國自煮燃髮
係就炒咗個主管

目前發展數據中心遇到哪些困難？呢層好難答你喎，呀強哥

Run run 下會無咗部hard disk

同班鍾意喺飛機上開門嘅支那人有異曲同工之妙

突然間發現連登超過九成用戶連基本電腦野都唔柒識就衝出黎柒（包括樓主），真係好撚肉酸同D翻牆支那狗根本冇撚分別。唔識唔係柒，唔識扮識先係最撚柒

呢位user 權限大到可以physicallly umount 一個drive

貴州呀...

通常爆鑊都係double fault。
正常死一隻冇事，但可以咁啱有人set錯野/HW failure。

但隨隨便便就抽碟走已綞唔多好

「最後發現完來無影響」

試吓個RAID work唔work.. 沒事儿

儲存個隻碟既數據冇哂，啲用戶慘豬lol

同班oper 講有大人物喺到做緊RAID UAT, ignore message

存檔死清光呀

差在多左總理呢類無謂得黎又無知既人亂咁搞野。